<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>laravel on Bruno Tomé</title>
    <link>https://ibrunotome.github.io/tags/laravel/</link>
    <description>Recent content in laravel on Bruno Tomé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Mar 2021 09:33:16 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://ibrunotome.github.io/tags/laravel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SSG usando Laravel</title>
      <link>https://ibrunotome.github.io/posts/ssg-usando-laravel/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 09:33:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://ibrunotome.github.io/posts/ssg-usando-laravel/</guid>
      <description>O que é SSG (Static Site Generation) É o processo de gerar páginas estáticas (.html) de sua aplicação.
Muitos frameworks oferecem essa ferramenta (Hugo, Next.Js, Nuxt.Js e muitos outros). Aqui vou mostrar que também podemos fazer SSG de sua aplicação Laravel que já está online, usando o próprio Laravel.
Qual a utilidade disso? Provavelmente sua aplicação está nesse momento processando o mesmo conteúdo para cada usuário que acessa sua homepage ou várias outras páginas do seu site, fazendo todo o processo de consumir dados no banco de dados ou cache, processá-los, gerar as views e renderizar um template para devolver ao usuário, de novo e de novo&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Múltiplas aplicações em um cluster Kubernetes</title>
      <link>https://ibrunotome.github.io/multiplas-aplicacoes-em-um-cluster-kubernetes/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 13:29:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://ibrunotome.github.io/multiplas-aplicacoes-em-um-cluster-kubernetes/</guid>
      <description>Nesse artigo mostro como preparei múltiplas aplicações para deploy em um único cluster kubernetes e também: o motivo da escolha do kubernetes, os benefícios, as dificuldades enfrentadas e os próximos passos.
O problema inicial Temos pelo menos 5 aplicações principais rodando no Google Cloud Platform (GCP) e também algumas funções que foram desacopladas de uma API e hoje são executadas a partir de google functions, acessadas pelas aplicações principais.
Três dessas aplicações principais rodavam individualmente (uma aplicação por VM) em VMs do tipo n1-standard-1 (1vCPU e 3,75GB de RAM).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
